<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 检讨 | Tclh123's 3rd Blog]]></title>
  <link href="http://tclh123.github.com/blog/categories/检讨/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tclh123.github.com/"/>
  <updated>2014-03-11T19:47:12+08:00</updated>
  <id>http://tclh123.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[tclh123]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[UML课检讨]]></title>
    <link href="http://tclh123.github.com/blog/2013/01/14/umlke-jian-tao/"/>
    <updated>2013-01-14T11:53:00+08:00</updated>
    <id>http://tclh123.github.com/blog/2013/01/14/umlke-jian-tao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div>尊敬的李老师：</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 非常抱歉，由于我个人的失误，给您的工作带来麻烦。 &nbsp; &nbsp;</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 事情简单描述如下：因我平时在课外精力投入较多，一时没有把握好课外活动与UML课程的平衡。老师您多次在课堂上让没及时在教务系统上选课的同学去您那补报，而我却不在，导致到期末才发现我并未选修此门课程。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 我写这封检讨书，希望能够以此检讨自己的行为，并对这件事情进行深入的分析。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 先从我自身开始分析。第一，我这个人做事情目的性比较强，是个目的驱动型的人。对于类似UML、软件工程这类理论性比较强的课，我有自己的看法和我自己的处理方式。我很清楚这类知识我现在应该学到什么程度，将来到了什么时候又会重新开始真正理解或者真正使用。现在软院的专业课，一看课表真的觉得开得很齐全，但是教了真正有效果的，很少，这点我随便看看大家做上机题、写大作业的情况就能知道。所以让人有种感觉，这只是在为了称得上是“软院”而开这些课。有多少课让人觉得只是形式。作为一个课外活动本来就局限于专业相关技术方面的人，我很轻易地比其他人更知道这门课讲得到底是个啥，知道这个东西在“软件”领域里处在哪个位置——而不是跟大多数人一样，只要会做考试题就行了。我从很小的时候就是一个目的驱动的人，从我选择了软件专业开始，我就已经为自己将来确立了目标，而我现在所做的，都是为了达成这个目标。所以，我花更多的时间在课外，在我认为我现在更需要学习的东西上。在这里，我想我没有必要论述类似“UML或者软件工程跟其他东西哪个更有用更有价值”的观点，我只是暂时无法被说服为什么我必须用它。这些本身是为了解决软件危机的事物确实是很难被没有经历过他的人所理解。也许我现在写的东西规模还不到使用它的程度，我可不想维护一堆文档而使得我的项目变得头重较轻。当然，这一切并不能成为我不学UML、不参加UML课的理由。事实上，我现在比大多数人按时上课的人更理解UML，同时也去了几次课。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 第二，考虑为什么我没在课后“听说”老师叫同学去补报的事情。我觉得是我平时在课外投入太多精力了，这里不完全指“时间”，更指“精神”，或者可以说是“专注”。过于专注在自己的事情，对外界一概不闻不问，或者说轻视外界的一切变化、事情的发生。整个人进入一个混沌的状态。事实上这个状态不好，非常不好。假设，一个人旷课久了，课没上是小时，但是影响的是他整个人的精神状态。就算他是在做竞赛也好，项目也好，但是他脱离群体了，他会开始觉得他可以跟大家不一样，别人做什么，他可以不做，因为他本来就在做自己的事情。这是一种非常可怕的自我暗示，长时间下去，会失去积极向上的精神状态，时常熬夜，别人去上课，自己在睡觉，作息混乱，恶性循环。这种状态下，无从“听说”老师，想必也很正常吧。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 第三，自己总抱有侥幸心理。体现于翘课不怕点名等等方面。另外，我不爱跟老师打交道，一些看起来特别有师德的除外。这可能是由于小时候对于老师是假想敌的想法已经根深蒂固。但是我想，只要双方都相互尊重，问题不是很大。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 再分析外界因素。首先，学校的教务系统有严重问题。烂，太烂。摆明了要选的课它还必须让所有学生去系统上自行选一遍，关键是其可承受的并发量完全不足以满足全校甚至是一个学院的学生，往往在高峰期会处于拒绝访问状态。对于这种会被人工DDoS、功能不完善、界面丑陋的教务系统我只能表示无奈。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 其次，学校课程的安排也有问题，它把UML排成任选课，但是事实上每个人都要选。再加上是考察课，上课时间在周五，很多人就会选择翘课了，就算为了点名而去上课的那也是没认真学的，这是学生的整体状态，不容否认。没人在意的课自然也很难有人给我“通风报信”，确认我是否在名单上了。我们“伟大的”班长也有问题，别人没注意他应该要注意的。为什么他没在其他课上通知下同学让没选课的去老师那补报？事实上，对于知识产权这门课他是这样做的。这要么是他的失职，要么是他自己也没去上课。课代表也有问题，他为什么没在交第一次作业的时候因为统计上交的情况而发现我没在名单上？要么是没统计，那“做得好加分”这一说从何而来？我还依稀记得当时我交完作业后么过多久就被课代表在群上共享了……全班这么多人COPY过我的作业而我却没在老师名单上？多么讽刺。</div>


<div>&nbsp; &nbsp; 至此，本检讨就两个方向六个小点对“为什么会造成到现在还未选课”这样一个情况进行了分析。还恳请老师您网开一面。</div>


<div><br></div>


<div>&nbsp; &nbsp; 此致</div>


<div>敬礼！</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
